|總人口特記事項=（ 住民基本台帳）
|鄰接=[空知綜合振興局](../Page/空知綜合振興局.md "wikilink")、[膽振綜合振興局](../Page/膽振綜合振興局.md "wikilink")
[日高振興局](../Page/日高振興局.md "wikilink")、[留萌振興局](../Page/留萌振興局.md "wikilink")
[宗谷綜合振興局](../Page/宗谷綜合振興局.md "wikilink")、[鄂霍次克綜合振興局](../Page/鄂霍次克綜合振興局.md "wikilink")
[十勝綜合振興局](../Page/十勝綜合振興局.md "wikilink") |郵政編號=079-8610
|所在地=旭川市永山6條19丁目（上川合同廳舍）
|外部連結=[上川綜合振興局](http://www.kamikawa.pref.hokkaido.lg.jp/) }}
**上川綜合振興局**（），為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[道北地方的](../Page/道北.md "wikilink")[振興局](../Page/振興局.md "wikilink")，設於[旭川市](../Page/旭川市.md "wikilink")。

上川支廳西側有天鹽山地和夕張山地，東側有北見山地和石狩山地，上川支廳即位東西兩側山區之間的盆地區域，成南北向狹長狀分布。其中石狩山地中的大雪山和十勝岳有數座高度超越2000公尺的山峰，北海道的最高點即位於[東川町內的大雪山系旭岳](../Page/東川町.md "wikilink")，標高為海拔2290公尺。

## 历史

  - 1869年：「上川」名稱源自[愛努語的](../Page/愛努語.md "wikilink")「pen-i-un-kur-kotan/」，意思為「上游的人們的村落」，開荒使判官[松浦武四郎即依此為當地命名](../Page/松浦武四郎.md "wikilink")。
  - 1897年11月：設置上川支廳，下轄原[石狩國](../Page/石狩國.md "wikilink")[上川郡](../Page/上川郡_\(石狩國\).md "wikilink")。\[1\]
  - 1899年：
      - [空知郡東部的富良野村由](../Page/空知郡.md "wikilink")[空知支廳改列為上川支廳管轄](../Page/空知支廳.md "wikilink")。
      - [上川郡](../Page/上川郡_\(天鹽國\).md "wikilink")（[天鹽國](../Page/天鹽國.md "wikilink")）由[增毛支廳改列為上川支廳管轄](../Page/增毛支廳.md "wikilink")。
  - 1901年：[中川郡由增毛支廳改列為上川支廳管轄](../Page/中川郡_\(上川支廳\).md "wikilink")。
  - 1906年：[勇拂郡東部的占冠村由](../Page/勇拂郡.md "wikilink")[室蘭支廳改列為上川支廳管轄](../Page/室蘭支廳.md "wikilink")。
  - 2010年4月1日：北海道廢除支廳，改設為**上川綜合振興局**，同時原屬[空知支廳的](../Page/空知支廳.md "wikilink")[幌加內町改隸屬本振興局](../Page/幌加內町.md "wikilink")。

## 產業

### 農業

  - 上川支廳與[空知支廳為北海道的稻作生產地帶及日本的蔬菜供應地](../Page/空知支廳.md "wikilink")；生產多樣的農作物，因此有「食材王國」之稱，包含洋蔥、馬鈴薯、胡蘿蔔、玉米、龍鬚菜、蘑菇等、大豆、小麥、小豆、甜菜等。
  - 過去伐木業一度繁榮，但現在也如同其他地區衰退。

### 工業

  - 旭川市有食品加工、造紙、家具製造等產業，近年來產業工廠逐漸遷移至東川町和東神樂町。

### 商業

  - 旭川市在過去是商業城市。

## 管轄範圍

[Kamikawa_subprefecture_map.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kamikawa_subprefecture_map.png "fig:Kamikawa_subprefecture_map.png")

  - 市部：[旭川市](../Page/旭川市.md "wikilink")、[士別市](../Page/士別市.md "wikilink")、[名寄市](../Page/名寄市.md "wikilink")、[富良野市](../Page/富良野市.md "wikilink")
  - [上川郡<small>（石狩國）</small>](../Page/上川郡_\(石狩國\).md "wikilink")：[鷹棲町](../Page/鷹棲町.md "wikilink")、[東神樂町](../Page/東神樂町.md "wikilink")、[當麻町](../Page/當麻町.md "wikilink")、[比布町](../Page/比布町.md "wikilink")、[愛別町](../Page/愛別町.md "wikilink")、[上川町](../Page/上川町.md "wikilink")、[東川町](../Page/東川町.md "wikilink")、[美瑛町](../Page/美瑛町.md "wikilink")
  - [上川郡<small>（天鹽國）</small>](../Page/上川郡_\(天鹽國\).md "wikilink")：[和寒町](../Page/和寒町.md "wikilink")、[劍淵町](../Page/劍淵町.md "wikilink")、[下川町](../Page/下川町.md "wikilink")
  - [空知郡](../Page/空知郡.md "wikilink")：[上富良野町](../Page/上富良野町.md "wikilink")、[中富良野町](../Page/中富良野町.md "wikilink")、[南富良野町](../Page/南富良野町.md "wikilink")
  - [勇拂郡](../Page/勇拂郡.md "wikilink")：[占冠村](../Page/占冠村.md "wikilink")
  - [中川郡](../Page/中川郡_\(上川支廳\).md "wikilink")：[美深町](../Page/美深町.md "wikilink")、[音威子府村](../Page/音威子府村.md "wikilink")、[中川町](../Page/中川町.md "wikilink")
  - [雨龍郡](../Page/雨龍郡.md "wikilink")：[幌加內町](../Page/幌加內町.md "wikilink")

## 交通

### 機場

  - [旭川機場](../Page/旭川機場.md "wikilink")（東神樂町）

### 鐵道

  - [北海道旅客鐵道](../Page/北海道旅客鐵道.md "wikilink")（JR北海道）
      - [函館本線](../Page/函館本線.md "wikilink")、[宗谷本線](../Page/宗谷本線.md "wikilink")、[石北本線](../Page/石北本線.md "wikilink")、[根室本線](../Page/根室本線.md "wikilink")、[富良野線](../Page/富良野線.md "wikilink")、[石勝線](../Page/石勝線.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Find Asahikawa](http://www.aog.co.jp/) 旭川市旅遊業資訊（日文、英文、中文、韓文）

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[上川管內](../Category/上川管內.md "wikilink")
[Category:北海道振興局](../Category/北海道振興局.md "wikilink")

1.